\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Riesenelch}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Riesiges Tier, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {14 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {42 (5W12+10)},
        speed       = {18 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 19,
        dex = 16,
        con = 14,
        int = 7,
        wis = 14,
        cha = 10
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Wahrnehmung +4},
        senses = {Passive Wahrnehmung 14},
        languages = {Riesenelchisch, versteht Elfisch, Gemeinsprache und Sylvanisch, aber kann sie nicht sprechen},
        challenge = 2
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Sturmangriff}
        Wenn der Elch sich mindestens sechs Meter weit direkt auf ein Ziel zubewegt und es dann im selben Zug mit einem Rammbock-Angriff trifft, erleidet das Ziel zusätzlich 7 (2W6) Schaden. Wenn das Ziel eine Kreatur ist, muss es einen SG-14-Stärkerettungswurf bestehen, oder es wird umgestoßen.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Hufe}
        Nahkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, eine liegende Kreatur. Treffer: 22 (4W8+4) Wuchtschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Hufe,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+6,
%      reach=1,5 m,
%      targets=eine liegende Kreatur,
%      dmg=22 (4W8+4),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Rammbock}
        Nahkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 11 (2W6+4) Wuchtschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Rammbock,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+6,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=11 (2W6+4),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
